廣告收益發行收入減逾兩成 壹傳媒發盈警

壹傳媒股價較高峰期已累積下跌超過九成。（資料圖片）

【本報訊】經營狀況早已陷入困局的壹傳媒昨日發出盈利警告，指該集團截至今年三月底止年度將錄得虧損擴大，部分原因是期內刊物的廣告收益及發行收入大幅減少超過兩成所致。證券分析員表示，壹傳媒發出盈警反映業務表現持續惡化，股價將進一步遇到沉重沽壓。
股價較高峰期累跌超過九成
壹傳媒股價昨收報0.35元，下跌1.41%，股價較高峰期累跌超過九成。
壹傳媒公布，預期截至今年三月底止年度錄得虧損增加，主要是期內香港和台灣因經濟不景和印刷刊物市場整體下跌，該集團刊物的廣告收益及發行收入減少約23.4%；另外，期內香港和台灣的《蘋果日報》及《壹週刊》之重組所造成的開支，包括裁減集團有關員工而須支付代通知金為數約4,000萬港元。根據截至今年三月底止年度之集團有關《蘋果日報》刊頭及出版權估值報告，《蘋果日報》刊頭及出版權之可收回金額少於其帳面值，故年度須就此減值約2.02億港元。

資料顯示，壹傳媒截至一六年三月底止財政年度轉盈為虧，勁蝕3.24億元，各項業務全面倒退，《蘋果日報》收益急跌24.6%，廣告收益較上年同期下跌32.9%，由於報章銷售持續萎縮，發行收益跌至2.27億元，跌幅13.8%。《台灣蘋果日報》的收益下跌28.9%，廣告收益跌32.9%，發行收益跌18.6%。分部業績方面，書籍及雜誌出版及印刷業務收益勁減34.9%，並錄得巨額虧損4.25億元。至於報章出版及印刷盈利只有2,397萬元，大幅下降88.9%。數碼業務盈利3,516萬元，下跌約6%。
早前公布中期虧損1.47億元
值得注意的是，壹傳媒早前公布截至一六年九月底止中期業績，錄得虧損1.47億元，若下周一公布的全年業績虧損超過前一年度的3.24億元，即壹傳媒下半年錄得虧損逾1.77億元。

遲早執，香港已剩下共媒，但連登Ｄ五毛一定勁開心